%@metapost:creteil1998.mp
%@Titre: Créteil -- 1998
\par\compo{2}{creteil1998}{1}{Dans un triangle $ERN$, on donne
$EN=9$~cm, $RN=10,6$~cm et $\widehat{ENR}=60$\degres. La hauteur issue de
$E$ coupe le côté $[RN]$ en $A$. La parallèle à la droite $(EN)$
passant par $A$ coupe le côté $[RE]$ en $T$.
\par Le schéma n'est pas à l'échelle.}
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Prouver que $AN=4,5$~cm.
\item Calculer $EA$ (on arrondira au dixième de centimètre).
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer $AR$.
\item Calculer $TA$ (on arrondira au dixième de centimètre).
\item Calculer l'angle $\widehat{ERA}$ (on arrondira au degré).
\end{enumerate}
\end{myenumerate}